%\documentclass[11pt,a4paper,uplatex,dvipdfmx]{ujarticle} 		% for uplatex
\documentclass[11pt,a4j,dvipdfmx]{jarticle} 					% for platex
\input{pieces/form00_header} % pieces
\input{pieces/kakenhi7} % pieces
\input{pieces/form01_header} % pieces
\input{pieces/form02_2018_header} % pieces
\input{pieces/hook3} % pieces
%#Name: startup
\input{pieces/form01_startup_header} % pieces
\input{pieces/form04_jsps_headers} % pieces
\input{pieces/form04_startup_header} % pieces
% ===== Global definitions for the Kakenhi form ======================
%　基本情報
%
%------ 研究課題名  -------------------------------------------
\newcommand{\研究課題名}{象の卵}

%----- 研究機関名と研究代表者の氏名-----------------------
\newcommand{\研究機関名}{逢坂大学}
\newcommand{\研究代表者氏名}{湯川秀樹}
\newcommand{\me}{◎H.~Yukawa} 
%---- 研究期間の最終年度 ----------------
\newcommand{\研究期間の最終元号年度}{31}  %平成で、半角数字のみ
%========================================

% user07_header
% ===== my favorite packages ====================================
% ここに、自分の使いたいパッケージを宣言して下さい。
\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{mb}
%\DeclareGraphicsRule{.tif}{png}{.png}{`convert #1 `dirname #1`/`basename #1 .tif`.png}
\usepackage{lineno}

% ===== my personal definitions ==================================
% ここに、自分のよく使う記号などを定義して下さい。
\newcommand{\klpionn}{K_L \to \pi^0 \nu \overline{\nu}}
\newcommand{\kppipnn}{K^+ \to \pi^+ \nu \overline{\nu}}

% ===== 欄外メモ ==================
\newcommand{\memo}[1]{\marginpar{#1}}
%\renewcommand{\memo}[1]{}	% 全てのメモを表示させないようにするには、行頭の"%"を消す


%\input{../../sample/simple/contents}	% skip
\input{pieces/hook5} % pieces

\begin{document}
\input{pieces/hook7} % pieces
%#Split: 01_purpose_plan  > styl_
%#PieceName: p01_purpose_plan
\input{pieces/p01_purpose_plan_00}
\section{研究目的、研究方法など}
%　　　　＜＜最大　2ページ＞＞

%s02_purpose_plan_with_abstract_3p
\noindent
\textbf{（概要）　※\underline{１０行程度}で簡潔に記述してください。}\\
%begin 研究目的及び研究計画の概要空行付き ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
本研究の目的は、象の卵を発見して、象の卵生を証明することである。
進化論的には、象は卵を産む方が自然である。

	世界の動物園や、アフリカ、インドで
	空と陸の両面から多角的に探索を行う。
	象の卵を発見した場合は、
	その形状の測定、材質の解析、工学的応用の可能性の検討を行う。
\vspace*{7zw} % （概要）と（本文）の間が10行程度になるよう、必要に応じて値を調整してください。
	
%end 研究目的及び研究計画の概要空行付き ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

\noindent
\rule{\linewidth}{1pt}\\
\noindent
\textbf{（本文）}
%begin 研究目的と研究計画short ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
\textbf{\\　　　　　＊＊＊　以下は、あくまで例です。真似しないでください。　＊＊＊\\
　　　　　＊＊＊　本文はもちろん、節の切り方や論理の組み方は　　　＊＊＊\\
　　　　　＊＊＊　ご自分の気に入ったスタイルで書いてください。　　＊＊＊}

\subsection{今こそ、枠を越えた自由な発想を}
今まで、我々研究者は分野や古い学説など様々な枠にとらわれてきた。
しかし今や、科研費の書類では全体を囲む枠が取り払われたのみならず、
研究目的、背景、方法などの間の枠も取り除かれた。
これにより我々研究者は、自分の主張を、細切れにされることなく、
自分の論理的な道筋に従って書類に書ける自由を得た。
しかし逆に言えば、一目で数ページの中のどこに何が書いてあるのかがわかる
文章を書くことが重要である。
そのためには、論文など論理的な文章を書くときに使い慣れた\LaTeX を用いるのが楽である。

書類の枠から解放された今、\framebox{象=胎生}という\underline{常識の枠}からも我々は解放され、
より\textbf{自由な発想}をするべきである。

\textbf{ん？？この研究の目的が何か、どこでも言ってないぞ。。。}

\subsection{どうやって探すか}
予算と時間は限られているため、確率と効率を考慮し、
次のような順序で象の卵を探索する。
\begin{enumerate}
	\item 逢坂北部のある終点駅の駅前では、
            	毎年年末になると図\ref{fig:egg_R}、図\ref{fig:egg_L}に示すように
            	コンクリートでできた象の卵の像のまわりを電飾するしきたりが残っている。
            	(少し寄り目にし、右目で左の図、左目で右の図を見てください。
            	なお、このように図や表を横に並べる方が、{\tt wrapfigure}を用いるより位置の調整が楽です。)
		まずは超音波を使い、このコンクリートの内側に化石化した象の卵が実は隠されていないか、
		調査する。
                \begin{figure}[h]
                 	\begin{minipage}[t]{0.49\linewidth}
            			\includegraphics[width=\linewidth]{figs/egg_R.eps}
            			\caption{右目用}
            			\label{fig:egg_R}
                		\end{minipage}
                		\hspace{0.01\linewidth}
                		\begin{minipage}[t]{0.49\linewidth}
            			\includegraphics[width=\linewidth]{figs/egg_L.eps}
            			\caption{左目用}
            			\label{fig:egg_L}
        			\end{minipage}
                 \end{figure}
                 
	\item 世界の動物園を巡り、
            	象舍の藁の山の中に卵が隠されていないか、探す。
		これは藁の山の中から針を探すより楽である。

	\item 見通しの効くアフリカのサバンナで、宇宙と地上から象の卵を探す。
		定期的に撮った写真を比較する、超新星探索と同じ画像処理を衛星写真に対して行えば、
		効率的に広範囲の探索ができる。
		象の卵の候補が見つかったら、ハッブル望遠鏡をその方向に向けて写真を撮り、
		現地調査に向かうべきかどうかを判定する。

	\item インドとタイに行き、ジャングルに隠されている卵を探す。
                	ジャングルの場合空からは探しにくいが、象使いも多く、象の背中に乗って
                	象の視点から探索することができる。
                	さらに、気性の荒いアフリカ象と異なり、気だての優しいインド象ならば
                	卵の在処を教えてくれる可能性もある。
		子供時代、象と散歩をした経験があるので\cite{inTheForest}、
		すぐに象と仲良くなれると思う。
		
\end{enumerate}

\vspace*{1zw}
\begin{thebibliography}{99}
	\bibitem{teramura} 寺村輝夫、「ぼくは王様 - ぞうのたまごのたまごやき」.
	\bibitem{inTheForest} マリー・ホール・エッツ、「もりのなか」.
\end{thebibliography}
%end 研究目的と研究計画short ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

\input{pieces/p01_purpose_plan_01}

%#Split: 02_background  
%#PieceName: p02_background
\input{pieces/p02_background_00}
\section{本研究の着想に至った経緯など}
%　　　　＜＜最大　1ページ＞＞

%s03_background
%begin 本研究の着想に至った経緯など ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
\vspace*{-8mm}
\subsection{ひらめき}
ある日、風呂につかって温泉卵のことを考えているときに、
世界で一番大きな温泉卵を作るにはどうすればいいかという想いに走り、
世界最大の動物であるシロナガスクジラの卵に思い至った。

\subsection{シロナガスクジラから象へ}
\label{sec:whale}
地球上で最大の生物、シロナガスクジラの卵の研究を進めようとしてきた。
クジラの卵の場合は、高い水圧に耐える必要があるため、堅固の構造となっているはずであり、
これが解明されれば、将来、深海潜水艇への応用も効く。
しかし、シロナガスクジラの生息範囲が広い、海に潜っている時間が長い、
生息数も減っている、などの原因により、
卵を見つけることができなかった。
そこで、\underline{地球で}最大の動物から、
\underline{地上で}最大の動物に研究対象を変更する。
象の卵ならば、はるかに簡単に探索できるはずである。

\subsection{本当にやれるのか？}
	象の卵について、文献調査を行っている。
	また、世界の有名な動物園にEmailで象の卵の有無を問い合わせているが、
	現在のところ返事はない。
	研究の実行可能性は、本研究課題の提案が採用されるかどうかにかかっている。
	この研究は生命の本質に関わる基礎科学の研究であるため、
	他省庁の競争的資金を得ることは難しい。
	本申請が採用されれば、100\%研究を遂行する自信はある。
	あると思う。あるといいな。

	\input{blahblah}
%end 本研究の着想に至った経緯など ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

\input{pieces/p02_background_01}

%#Split: 03_past  
%#PieceName: p03_past
\input{pieces/p03_past_00}
\section{これまでの研究活動}
%　　　　＜＜最大　1ページ＞＞

%s03_past
%begin これまでの研究活動 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
	今までは、地球上で最大の生物、シロナガスクジラの卵の研究を進めようとしてきた。
	クジラの卵の場合は、高い水圧に耐える必要があるため、堅固の構造となっているはずであり、
	これが解明されれば、将来、深海潜水艇への応用も効く。
	しかし、シロナガスクジラの生息範囲が広い、海に潜っている時間が長い、
	生息数も減っている、などの原因により、
	卵を見つけることができなかった。
	そこで、\underline{地球で}最大の動物から、
	\underline{地上で}最大の動物に研究対象を変更する。
%end これまでの研究活動 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

\input{pieces/p03_past_01}

%#Split: 99_tail
\input{pieces/hook9} % pieces
\end{document}

